針對香港6月9日「反送中條例」遊行，陸委會說明

發布日期：
108-06-09
一、針對今天高達數十萬香港民眾參加「反送中條例」遊行，要求港府撤回「逃犯條例」修訂草案，以具體行動，充分展現捍衛自由、法治與人權的強大決心與意志力，向港府的粗暴修法說不，我們由衷感佩，也呼籲港府不應再裝聾作啞，漠視社會的擔憂與質疑。

二、港府宣稱以解決港女命案為由，提出修訂「逃犯條例」。對此，我政府已多次堅決表示，絕不會接受任何以消滅國家主權為目的之作為，也拒絕接受以修法為前提的個案移交。港府現更以港女命案嫌犯將在10月獲釋，蠻橫強推修法，假伸張公義之名，行威脅人權之實，我方認為港府應撤回修法草案，勿一錯再錯，開啟萬惡的「送中」大門。

三、香港移交中國大陸後，中共不斷侵蝕香港自由、人權及法治，此次港府強行修法，更無疑將為「一國兩制」敲響喪鐘。我們也要藉此呼籲國人，以香港為鑑，高度警惕中共政權的欺詐本質，明辨「一國兩制臺灣方案」的騙術，共同捍衛中華民國主權，抵禦中共心術不正的陰險作為。

起身喇所有人

黎回帶喇喂

救人最緊要英勇

港府宣稱以解決港女命案為由，提出修訂「逃犯條例」。對此，我政府已多次堅決表示，絕不會接受任何以消滅國家主權為目的之作為，也拒絕接受以修法為前提的個案移交。